\documentclass[a4paper, 12pt, bibtotoc, xcolor=dvipsnames]{article}
\pagestyle{empty}
\usepackage{acronym}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}           
%\usepackage{mathptmx}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{float}
\usepackage{longtable}
\usepackage[toc,page]{appendix}
%\usepackage{cite}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{upgreek}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage[european]{circuitikz}
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage{caption}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{listings}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[disable]{todonotes}
\usepackage[acronym,toc]{glossaries}
\usepackage[defaultlines=4, all]{nowidow}
%\let\counterwithout\relax
%\let\counterwithin\relax
%\usepackage{chngcntr}
\usepackage{dirtree}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{soul}
\usepackage{emptypage}

%\counterwithin{figure}{section}
%\numberwithin{equation}{section}




\lstset{ 
  backgroundcolor=\color{gray}
}

\setlength{\parindent}{0em}%Zeilenumbruch verhindern 
\usepackage{parskip}

\usepackage[left = 3.5cm, right = 2.5cm, top = 3cm, bottom = 3cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr} %Paket laden
%\usepackage[
%    backend=biber,
%    style=ieee,
%    sortlocale=de_DE,
%    natbib=true,
%    url=false,
%    doi=true,
%    eprint=true
%]{biblatex} %Biblatex mit Biber-Backend
%\addbibresource{Messelektronik.bib}

\usepackage[]{hyperref} %Paket, um innerhalb des Dokuments Verlinkungen anzubringen
\hypersetup{
    colorlinks=true, citecolor = black, linkcolor = black, urlcolor= black
}


\definecolor{yourcolor}{RGB}{0, 0, 255}

\setcounter{tocdepth}{4}
\setcounter{secnumdepth}{4}


%Selbst definierte Befehle
\newcommand{\mpar}{\par\medskip} %Medium Absatz
\newcommand{\iic}{I\protect\raisebox{0.8ex}[0mm][0mm]{2}C} % I^2C 
\newcommand{\invert}[1]{{$\overline{\text{#1}}$}} %Wörter überstreichen, für Invertierung z.B.


\pagestyle{fancy} %eigener Seitenstil
\fancyhf{} %alle Kopf- und Fußzeilenfelder bereinigen
%\fancyhead[L]{Inhaltsverzeichnis} %Kopfzeile links
\lhead{{\rightmark}}
%\fancyhead[L]{\markboth}
\fancyhead[C]{} %zentrierte Kopfzeile
\fancyhead[R]{Franz Ilse} %Kopfzeile rechts
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt} %obere Trennlinie
\fancyfoot[C]{\thepage} %Seitennummer
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt} %untere Trennlinie
\title{Bachelorarbeit}
\author{Franz Ilse}
\begin{document}
\section{QM Teil 2 (Patrick Albrecht)}
\subsection{SCRUM}
\begin{enumerate}
	\item Zu welcher Kategorie zählt SCRUM?
	\item Wieso sollte man SCRUM nutzen?
	\item Nennen Sie 3 bedeutende Zeitpunkte in der Geschichte von SCRUM!
	\item Was versteht man unter SCRUM? Nennen Sie 6 Merkmale von SCRUM!
	\item SCRUM zählt zu den empirisch gesteuerten Prozessen. Welche 4 Merkmale zeichnen empirisch gesteuerte Prozesse aus?
	\item Nennen Sie 4 Ziele, die mithilfe von SCRUM erreicht werden sollen. Zeichnen Sie das dazu passende Schaubild! Erklären Sie die Rollen, Meetings und Dokumentarten!
	\item Nennen Sie jeweils 3 Vorteile (Benefits) und 3 Nachteile (Drawbacks) von SCRUM!
\end{enumerate}
\subsection{Change Management}
\begin{enumerate}
	\item Wie wird Change Management definiert?
	\item Nennen Sie die Bestandteile des Change Managements anhand eines Schaubildes!
	\item Füllen Sie die untenstehende Tabelle zu den Interessenskonflikten im Change Management aus!
\begin{table}[htpb]
	\centering
	\begin{tabular}{|l|c|l|}
		\hline
		\rowcolor[HTML]{32CB00} 
		{\color[HTML]{FFFFFF} Organisation} & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{32CB00}{\color[HTML]{FFFFFF} \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Konflikt bei\\ Veränderungen\end{tabular}}} & {\color[HTML]{FFFFFF} Individuum} \\ \hline
		&                                                                                                                                          &                                   \\ \cline{1-1} \cline{3-3} 
		&                                                                                                                                          &                                   \\ \cline{1-1} \cline{3-3} 
		&                                                                                                                                          &                                   \\ \cline{1-1} \cline{3-3} 
		&                                                                                                                                          &                                   \\ \cline{1-1} \cline{3-3} 
		& \multirow{-5}{*}{$\leftrightarrow$}                                                                                                      &                                   \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}
\item Begründen Sie, wie sich Widerstände auf das Individuum auswirken! 
\item Was sind die Auswirkungen von Widerständen? In welchem Kontext steht der Widerstand zum effektiven Managen durch Führungskräfte?
\item Nennen Sie die wohl prägendste Emotion, die mit Widerständen verbunden ist!
\item Zeichnen Sie die Emotions-Widerstandskurve! Verfassen Sie einen zur Widerstandskurve passenden Satz!
\item Skizzieren Sie die Phasen nach Lewin!
\item Skizzieren Sie, in welchem Kommunikationsverhältnis ein Projektleiter mit den einzelnen Instanzen steht? Was ist für eine effiziente Kommunikation nötig?
\item Erklären Sie die Bestandteile des folgenden Kräftediagramms
\begin{figure}[htpb]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.8]{Abbildungen/kraefte.png}
\end{figure}
\FloatBarrier
\item Skizzieren Sie die 4 Seiten einer Nachricht!
\item Beschreiben Sie die Kernmerkmale einer kollegialen Beratung. Benennen Sie die einzelnen Rollen der Teilnehmer einer kollegialen Beratung!
\item Tragen Sie für jede Phase des Ablaufs der kollegialen Fallberatung die Dauer in Minuten in die roten Kästchen ein!
\begin{figure}[htpb]
	\centering
	\includegraphics[scale=1.5]{Abbildungen/changem.png}
\end{figure}
\FloatBarrier
\end{enumerate}
\subsection{LEAN und Six Sigma}
\begin{enumerate}
	\item Welche Maßnahmen umfasst das LSS? Nennen Sie darüber hinaus die (positiven) Folgen von LSS!
	\item Benennen Sie die 3 Instanzen in dem Schaubild und die daran gekoppelten Kernmerkmale! 
	\begin{figure}[htpb]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.4]{Abbildungen/lss1.png}
	\end{figure}
	\FloatBarrier
	\item Beschreiben Sie den Ablauf einer Projektumsetzung anhand des unten abgebildeten Flussdiagramms
		\begin{figure}[htpb]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.4]{Abbildungen/flussdiagramm.png}
	\end{figure}
	\FloatBarrier
	\item Stellen Sie LEAN dem Six Sigma-Verfahren gegenüber! Ordnen Sie dazu jedem der beiden Verfahren 3 Merkmale zu! 
	\item Wofür steht DMAIC? Beschriften Sie das Schaubild entsprechend! 
	\begin{figure}[htpb]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.3]{Abbildungen/dmaic.png}
	\end{figure}
	\FloatBarrier
	\item Beschriften Sie die einzelnen Komponenten des Prozessmodells von LSS!
	\begin{figure}[htpb]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.6]{Abbildungen/prozess.eps}
	\end{figure}
	\FloatBarrier
	\item Können LEAN und Six Sigma unabhängig voneinander und nebeneinander existieren?
	\item Bewerten Sie LEAN und Six Sigma auf Basis der in der Tabelle genannten Themen!
	\begin{table}[h]
		\centering
		\begin{tabular}{|l|l|l|}
			\hline
			\textbf{Thema} & \textbf{Six Sigma} & \textbf{LEAN} \\ \hline
			Verbesserung   &                    &               \\ \hline
			Ausrichtung    &                    &               \\ \hline
			Ersparnisse    &                    &               \\ \hline
			Projektlänge   &                    &               \\ \hline
			Treiber        &                    &               \\ \hline
			Komplexität    &                    &               \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
	\item Nennen Sie 6 Werkzeuge (Tools), die bei LEAN genutzt werden! Erläutern Sie kurz die daran gekoppelten Bedeutungen.
	\item Welche Darstellungsmöglichkeiten bieten sich im Measure-Part von DMAIC an?
	\item Geben Sie die Formel für die Prozesskennzahl $C_p$ an! Durch welche arithmetischen Größen werden Genauigkeit und Präzision ausgedrückt? Welches Ziel verfolgt Six Sigma in Bezug auf das Messen?
	\item Welche 4 Merkmale kennzeichnen die Festlegung einer Messskala?
	\item Welche Verteilung stellt die wichtigste Verteilungsform für Six Sigma dar? Was sagen der Erwatungswert $E(x)$ und die Standardabweichung $\sigma$ aus?
	\item Geben Sie für ein Six Sigma-Niveau von 6 die Fehler pro Millionen Fehlermöglichkeiten und das dazugehörige Yield an!
	\item Skizzieren Sie eine Prinzipzeichnung des Ishikawa-Diagramms!
	\item Was wird unter FPY verstanden? Geben Sie die Formel zur Berechnung von FPY an!
	\item Welche 3 Kernziele werden im Improve-Teil von DMAIC angestrebt? Mit welchen 4 Tools versucht man dies zu erreichen?
	\item Ein wichtiges Werkzeug für den Controlzweig von DMAIC stellt die Qualitätsregelkarte dar. Welchen 4 Dinge versucht man zu erreichen? 
	\item Bewerten Sie die folgenden Verläufe der abgebildeten Qualitätsregelkarten!
	\begin{figure}[htpb]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.4]{Abbildungen/qrk.png}
	\end{figure}
	\FloatBarrier
\end{enumerate}
\subsection{LEAN-Tools}
\begin{enumerate}
	\item Welche Lean Tools gibt es? 
	\item Beschreiben Sie den Lean-Pfad mit Skizze!
	\item Wie ist Little's Law definiert?
	\item Erläutern Sie TIMWOOD(S) am Beispiel der Herstellung/Produktion.
	\item Was sind Constraints und Bottlenecks?
\end{enumerate}
\subsection{Qualitätsmanagement im Entwicklungsprozess}
\begin{enumerate}
	\item Was sind die Aufgaben des Qualitätsmanagements im Entwicklungsprozess?
	\item Skizzieren Sie das Dreieck der Kundenzufriedenheit! An welche Bedingung ist das Dreieck geknüpft?
	\item Nennen Sie 5 Attribute, die einen zufriedenen Kunden auszeichnen!
	\item Skizzieren Sie den grundlegenden Aufbau des Stage Gate Prozesses!
	\item Welche Stage Gate-Varianten gibt es?
	\item Stellen Sie den Stage Gate Prozess dem Agile Development entgegen und bewerten Sie es anhand der in der Tabelle aufgelisteten Kriterien!
	\begin{table}[h]
		\centering
		\begin{tabular}{|l|p{5cm}l|}
			\hline
			\multicolumn{2}{|c|}{Stage Gate}  & \multicolumn{1}{c|}{Agile Development} \\ \hline
			Type      & \multicolumn{1}{p{3cm}|}{} &                                        \\
			Domain    & \multicolumn{1}{l|}{} &                                        \\
			Scope     & \multicolumn{1}{l|}{} &                                        \\
			Focus     & \multicolumn{1}{l|}{} &                                        \\
			Direction & \multicolumn{1}{l|}{} &                                        \\
			Purpose   & \multicolumn{1}{l|}{} &                                        \\
			Team      & \multicolumn{1}{l|}{} &                                        \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
\item Skizzieren Sie SAP als Enterprise Resource Planing System!
\item Welche 5 Freigabetypen bestehen aus QM- und Projektsicht?
\item Welche Ziele verfolgt das Anlaufmanagement in Bezug auf 
\begin{itemize}
	\item Qualität
	\item Stückzahl
	\item Termine
	\item Kosten
	\item Qualifizierung
	\item Produktionsgerechte Produktgestaltung?
\end{itemize}
\item Benennen Sie die 7Q und ordnen Sie sie entweder der Aufnahme oder Analyse von Daten zu!
\end{enumerate}
\end{document}